[
{
    "question" : "Команда input() используется для?",
    "wrong": ["вывода данных на экран"],
    "right": "считывания данных с клавиатуры"
},
{
    "question" : "Укажите значение переменной s (без пробелов) после выполнения следующего кода:\n\ns = 10\nk = 30\nk = 2 * k\ns = k - 100\nprint(s)",
    "wrong": ["10", "40", "70"],
    "right": "-40"
},
{
    "question" : "Что будет выведено на экран в результате выполнения следующей программы?\na = 35\nb = 18\nif a // 9 == 0 or b % 9 == 0:\nprint('число', a, 'выиграло')\nelse:\nprint('число', b, 'выиграло')",
    "wrong": ["число 18 выиграло", "число a выиграло", "число b выиграло"],
    "right": "число 35 выиграло" 
},
{
    "question" : "Команда print() используется для?",
    "wrong": ["считывания данных с клавиатуры"],
    "right": "вывода данных на экран"
},
{
    "question" : "Вычислите результат:\n23 % 7",
    "wrong": ["3", "3.1", "2.1"],
    "right": "2"
},
{
    "question" : "Какую последовательность чисел даст вам вызов функции\nrange(10, 0, -2)?",
    "wrong": ["10, 8, 6, 4, 2, 0", "пустая последовательность", "0, 2, 4, 6, 8, 10", "2, 4, 6, 8, 10"],
    "right": "10, 8, 6, 4, 2"
},
{
    "question" : "Что будет выведено на экран в результате выполнения следующей программы?\na = 35\nb = 18\nif a // 9 == 0 and b % 9 == 0:\nprint('число', a, 'выиграло')\nelse:\nprint('число', b, 'выиграло')",
    "wrong": ["число 35 выиграло", "число a выиграло", "число b выиграло"],
    "right": "число 18 выиграло" 
},
{
    "question" : "Какую последовательность чисел даст вам вызов функции range(8)?",
    "wrong": ["0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8", "1, 2, 3, 4, 5, 6, 7", "пустая последовательность", "1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8"],
    "right": "0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7"
},
{
    "question" : "Вычислите результат:\n32 // 5",
    "wrong": ["2", "6.1", "2.1"],
    "right": "6"
},
{
    "question" : "Что будет выведено на экран в результате выполнения следующей программы?\na = 35\nb = 18\nif a < b:\nprint(b)\nelse:\nprint(a)",
    "wrong": ["18"],
    "right": "35" 
}
]



